襲警案寫低拉人時間出庭 掌心雷作供 沙展斷正

襲警案寫低拉人時間出庭
掌心雷作供 沙展斷正

【本報訊】屯門港鐵站去年9月22日晚有市民聚集，六旬地盤工涉嫌單獨行近警方防線指罵警員，其間被指雙手推警署警長，被捕時再涉踢傷警員，被控兩項襲警罪。案件昨開審，有在現場執勤警長作供時，被大狀意外發現手掌寫有「掌心雷」筆記，警長起初聲稱只寫了兩名警員編號以供備忘，裁判官要求他展示手掌給控辯雙方查閱，再揭發他還寫下拘捕被告時間。警長答問頓時表現失措，被大狀追問：「你𠵱家係唔係好緊張？係咪覺得好似講大話俾人斷正咁？」警長否認有不誠實意圖，辯稱涉事警員與他分屬不同小隊，而他本人記數字能力較差。

記者：伍嘉豪

男被告莊子東（64歲）否認當晚在屯門杯渡路V City商場外襲擊男警署警長嚴潔賢及警員戚健暉。嚴作供指，當晚非法集結人士不理勸喻離開，站在防線後排的他看見被告大吵大鬧，單獨上前，持長傘不停指罵警方人牆，用傘拍打同袍圓盾。嚴一人由後排上前警告被告離開，稱遭被告推心口及掃跌警棍。辯方指，嚴在案發後四天錄口供時，並無提及被告用傘拍打警方圓盾。嚴即改口承認看不到拍打情況，只見被告揮舞長傘，收回用傘打盾說法。

防線內只有嚴一人從後排上前介入，辯方大律師郭憬憲質疑：「乜你啲同事處理得唔好咩？」嚴稱任何人上前支援均屬正常，他加入是「加多把嘴」。嚴指被告用力推他，力度有如「爛仔打交出手問『咩事呀』」那種。

被告莊子東被指案發時滿身酒氣。易仰民攝

辯方質疑有心隱瞞

相關新聞：片證猛扯被告衣領 警：睇唔到

在場執勤的警長鍾志豪供稱，被告情緒波動，臉紅兼滿身酒氣，女指揮官在場嗌咪指示要帶被告離開。片段拍到戚由後方上前，猛力扯被告到警方防線內，辯方問此舉是否違背驅散行動，鍾不同意。鍾亦指戚一定不會拉扯被告，因當時沒必要身體接觸。他稱目擊被告踢戚頭盔近嘴部位置，力度頗大，戚表現「都幾痛楚」。

辯方要求鍾示範被告推撞嚴的動作，發生戲劇性插曲。鍾張開手掌時，辯方發現掌心疑寫有筆記，即要求鍾講出寫了甚麼。鍾回應只是寫了兩名同袍的警員編號「58991」和「58973」，稱希望作供較流暢和確實。辯方指記不起編號可在庭上要求翻閱口供紙。

署理主任裁判官張潔宜指示控辯雙方閱覽鍾的手掌，辯方再發現有另一組數字「2321」。鍾連忙解釋是拘捕被告的時間，寫下掌心雷純粹為免記錯。辯方質疑鍾有心隱瞞：「頭先你又唔講？做乜唔講？博我問唔到？」鍾道歉，自言記憶數字能力較弱，又答非所問稱寫下2321因與戚等人屬不同小隊，不熟悉兩人編號。案件表證成立，聆訊今續。

案件編號：TMCC1939/19

撐手足撐到底！ 年三十和手足團年！